\documentclass{beamer}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{stmaryrd}
\usepackage{hyperref}
%\usepackage[usenames,dvipsnames, table]{xcolor} % Required for specifying custom colors
%\definecolor{linkcolour}{rgb}{0,0.2,0.6} % Link color
%\hypersetup{colorlinks,breaklinks,urlcolor=linkcolour,linkcolor=linkcolour} % Set link colors throughout the document
\usepackage{multirow}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[thinlines]{easytable}
\usepackage{array}
\usepackage{tikz}
\usepackage{longtable}
\usepackage{bookmark}
\usepackage{listings}
\usepackage{tabto}

\lstdefinestyle{py}{
	language=Python,
	deletekeywords={type},
	basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
	keywordstyle={\color{blue}\footnotesize},
	keywordstyle = [2]{\color{black}},
	%keywordstyle = [3]{\color{yellow}},
	%keywordstyle = [4]{\color{teal}},
	%otherkeywords = {old_name, new_name, origin, type, controlled},
	%morekeywords = [2]{old_name, new_name, origin, type, controlled},
	%morekeywords = [3]{<<, >>},
	%morekeywords = [4]{++},
	commentstyle=\color{green}\footnotesize,
	frame=single,
	stringstyle=\color{orange}
	}

\lstset{
	%language=Python,
	basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
	%keywordstyle=\color{blue}\footnotesize,
	%commentstyle=\color{green}\footnotesize,
	showspaces=false,
	showstringspaces=false,
	frame=single,
	%title=\lstname,
	%backgroundcolor=\color{backcolour},   
    %numberstyle=\tiny\color{codegray},
    %breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    %captionpos=b,                    
    %keepspaces=true,                 
    %numbers=left,                    
    %numbersep=5pt,                                 
    showtabs=false,                  
    tabsize=4
}

\newcommand{\tabspace}{\hspace{1cm}}

\usetheme{Pittsburgh}
%\useoutertheme[right]{sidebar}
%\setbeamercovered{dynamic}

\title{Interprete per la semantica denotazione di \textbf{While$^+$} }
\author[Riccardo]{Bortoluzzi Riccardo \\
	\texttt{1211049}\\
	\href{mailto:riccardo.bortoluzzi.1@studenti.unipd.it}{\texttt{riccardo.bortoluzzi.1@studenti.unipd.it}}
}

\begin{document}
	
	\begin{frame}
		\maketitle
	\end{frame}

	\section{Esercizio}

	\begin{frame}
		\frametitle{Testo dell'esercizio}
		\framesubtitle{Es 16 Homework Semantica}

		Costruire un interprete per la semantica denotazionale di \textbf{While$^+$}\\
		Creare un programma \textit{I} tale che:
		\begin{itemize}
			\item \textit{I} prenda in input un qualsiasi \textit{S} $\in$ \textbf{While$^+$} e una rappresentazione di uno stato \textit{s} $\in$ \textbf{State}.%sdove \textbf{While$^+$} è la semantica ottenuta dal \textbf{While} aggiungendo zucchero sintattico per le espressioni booleane e aritmetiche, per le dichiarazioni, includendo anche la semantica per definire i cicli for e i cicli repeat-until.
			\item  \mbox{$\textit{I}\left(\textit{S}, \textit{s}\right) = S_{ds}\llbracket\textit{S}\rrbracket\textit{s}$}. Se \mbox{$S_{ds}\llbracket\textit{S}\rrbracket\textit{s} = \textit{undef}$} allora la funzione \mbox{$\textit{I}\left(\textit{S}, \textit{s}\right)$} non deve terminare.  
			\item \textit{I} deve soddisfare la sequenza di iterazione di punto fisso di Kleene-Knaster-Tarski per l'esecuzione dei cicli while:\\
				Se $\textit{F}: \left(\textbf{State} \hookrightarrow \textbf{State}\right) \rightarrow \left(\textbf{State} \hookrightarrow \textbf{State}\right)$ è la funzione indotta da un programma \mbox{\texttt{while} \textit{b} \texttt{do} \textit{S}} allora la funzione $\textit{I}\left(\texttt{while}\ \textit{b}\ \texttt{do}\ \textit{S}, \textit{s}\right)$ deve essere implementata come $\left(\sqcup_{n \ge 0} \textit{F}^n\left(\bot \right)\right) \textit{s}$ 
		\end{itemize}
	
	\end{frame}


	\section{Semantica}
	\input{parti/semantica.tex}

	\section{Grammatica}
	\hypertarget{grammatica}{}
	\input{parti/grammatica.tex}

	\section{Parser}
	\input{parti/parser.tex}

	\section{Esecuzione}
	\input{parti/esecuzione.tex}

	\section{Interprete}
	\input{parti/interprete.tex}
\end{document}